「武漢肺炎」傷害14億人感情 國民黨：台灣許多人看法一樣

記者施曉光／台北報導〕針對「新冠肺炎」疫情，台灣政府迄今仍使用「武漢肺炎」一詞，最近引起國民黨革命實踐研究院院長、台北市議員羅智強質疑是歧視對岸，沒有顧慮14億人的感受。國民黨文傳會主委王育敏今天被媒體問到，這是否代表國民黨的立場？她說，羅智強的質疑有其道理所在，而且國民黨對外也是一律使用「新冠肺炎」。

王育敏說，社會上的確有許多人看法與羅智強一樣，「武漢肺炎」一詞會讓外界認為背後存在抗中的政治思維，況且經WHO定名後，國際間與媒體慣用的名稱就是「新冠肺炎」，羅智強所提出的質疑，有其道理所在，國民黨對外使用名詞也都是「新冠肺炎」。

好啊 中國武漢肺炎

Noted but no thanks

WHO cares

武漢肺炎

台灣又唔係WHO成員
洗乜跟WHO?